async await 點讀

A 星
啊 星

A wait
啊 wait

讀開 A星 啊wait

yo
a a a a async
check it

咁都要開po?

function func() {
doSomethingSync();
}

async function asyncFunc() {
doSomethingSync();
}

我諗佢嘅意思係asyncFunc都做到func嘅嘢
但係有冇嘢係func做到而asyncFunc唔得？

JS 最原始係 callback function：

如果係 sync task，我估你唔會咁寫：
function concat(a, b, callback) {
callback(String(a) + String(b));
}

concat("中出", "肥絲大隻", function (result){
alert(result);
})

因為咁太麻煩。

去到 ES5 又唔知點解多咗嚿 Promise 嘅東東，話可說防止 callback hell 喎：

var concat = function (a, b){
return new Promise(function (resolve, reject) {
if(typeof a !== "string" || typeof a !== "string"){
reject("fuck");
}
resolve(a+b);
});
};

concat("中出", "肥絲大隻")
.then(alert)
.catch(console.log);

之後又多咗個 generator function，直到最後又加咗個 aysnc await，其實全部都係 Promise 嘅進化

我個人理解係 async func always return a new Promise
係async func 裡面個 return就係resolve, throw就係reject.

try below in your browser console:
(async () => 'resolved')().then(console.log).catch(console.error);
(async () => {throw 'rejected'})().then(console.log).catch(console.error);

我屌你 做咩變咗討論 async await 點用
我想知點讀

a 星
呀wait

async function 一定會 return Promise

樓上答咗你
除非你啲Functions唔需要Return嘢
如果唔係，加async落去就變咗會Resolve你Return嘅嘢

你讀開嗰個讀法冇錯喎, 有乜問題?!

A星 呀wait